\chapter{Разработка Монте-Карло генератора}
\section{Проектирование структуры программы}

%Был выбран язык C++. Почему? Была использована библиотека ROOT. Почему? Рассказать про ROOT.

До данной научно\hyp{}исследовательской работы не производилось Монте\hyp{}Карло
моделирования теоретических результатов работы~\cite{chumakov}. 
В существующих программных генераторах электрон\hyp{}позитронных столкновений не реализован рассматриваемый процесс рождения скалярных и тензорных мезонов.
В этих условиях возникает необходимость в создании нового генератора.
%заключающуюся в трудности расширения функционала программы сторонним пользователем.

В качестве языка программирования был выбран C++. 
Это высокоуровневый статически типизированный язык, поддерживающий множество парадигм программирования. 

В частности, он позволяет писать объектно\hyp{}ориентированные программы.
Суть этого подхода заключается в выражении сущностей в виде программных классов, экземпляры которых называются объектами.
Классы представляют собой пользовательские типы данных, в которых описаны свойства объектов и методы взаимодействия с этими свойствами.
Набор значений свойств задаёт состояние объекта, а методы дают пользователю возможность изменять эти состояния.
Кроме того, разработчик программы может описывать иерархию классов, определяя взаимодействие объектов разных классов между собой.

Данный подход позволяет пользователю работать не с множеством примитивных типов данных, а с моделью некоторого реального или математического объекта, абстрагируясь от большого числа операций, скрытых во внутренней реализации класса.

Другим преимуществом языка C++ является его производительность.
C++ -- компилируемый язык, что означает, 
во-первых, что часть вычислений может происходить на этапе сборки проекта, и не требуется повторно производить их при каждом запуске программы,
а во-вторых, -- отсутствие дополнительных накладных расходов в виде поддержки интерпретатора или виртуальной машины.

Язык C++ существует в течение долгого времени и имеет большое сообщество разработчиков. 
Это обеспечивает доступность учебных источников и материалов, а также массу библиотек с готовыми решениями и алгоритмами, что сокращает время разработки.
Кроме того, он совместим с языком C, что позволяет использовать и библиотеки этого языка.

C++ активно развивается. 
Последний официальный стандарт языка, C++17, был разработан в 2017 году, а выход следующего назначен на 2020 год (и ещё не был опубликован по состоянию на апрель 2020 г.)~\cite{isocpp}.

На этапе проектирования Монте\hyp{}Карло генератора было решено разделить описание физики процесса столкновения частиц и определение математической процедуры генерации случайных значений по заданной функции плотности вероятности.
UML\hyp{}диаграмма проекта представлена на Рисунке~\ref{img:uml}.

\begin{figure}[h]
	\center{\includegraphics[width=0.8\textwidth]{uml.png}}
	\caption{UML\hyp{}диаграмма Монте\hyp{}Карло генератора }
	\label{img:uml}
\end{figure}

Виртуальный класс VGenerator обеспечивает интерфейс для описания математического метода генерации псевдослучайных величин.
Наследники этого класса должны обеспечить реализацию метода MakeEvent(), в котором должен быть описан алгоритм генерации событий по функции плотности вероятности, описанной в поле Process.
Поле Process устанавливается с помощью метода SetProcess() и имеет пользовательский тип VProcess.

VProcess описывает физику процесса.
Наследники виртуального класса VProcess реализуют функцию плотности вероятности для физических величин (углов разлёта или мандельстамовских переменных).
Описание частиц в начальном и конечном состоянии хранится в объектах класса CsParticle, помещённых в контейнер типа vector из стандартной библиотеки языка C++.

Пользователю не нужно знать реализацию этих классов, в процессе работы он должен только выбирать из готовых заранее. 
Если же он хочет описать новый метод или новую физическую программу, он должен  определить свой класс согласно интерфейсу VGenerator и VProcess, написав реализацию лишь небольшого числа их виртуальных методов.
Такая архитектура % (концепция?) 
проекта позволяет пользователю гибко настраивать поведение программы под потребности экспериментального или теоретического исследования.

%\section{Реализация} ?
